\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               % paper=108mm:175mm,%
               paper=131mm:212mm,%
               pagesize,
               fontsize=12pt,%
               BCOR=10mm,%
               DIV=12,%
               headinclude=false,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[8mm]{59mm}{131mm}
\setlength\footskip{45pt}
% \usepackage[noinfo,width=118mm,height=185mm,center]{crop}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,%
             FrenchFootnotes=false,%
             AutoSpaceFootnotes=false,%
             IndentFirst=false,%
             PartNameFull=false,
             % ItemLabels=\textbullet,%
           }
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{afterpage}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{xhfill}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% % To add for hanging environment
% \settowidth{\myhangindent}{[X] : }
% \begin{hangparas}{\myhangindent}{1}%
% \setlength{\parindent}{\myhangindent}
% \end{hangparas}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{etoolbox}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{multicol}% for multiple columns
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{calc}% for computations

\usepackage{fontspec}
% Replace a character
% \directlua{
% fonts.handlers.otf.addfeature {
%     name = "replace",
%     type = "substitution",
%     prepend = true,
%     data = {
%         ["å"] = "a",
%     }
% }
% }
\directlua {
  luaotfload.add_fallback("myfallback", {
    "Crimson:mode=harf;"
  })
}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFeatures={RawFeature={fallback=myfallback}},
% BoldFeatures={RawFeature=+replace},
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\newfontfamily\chinoispolice{FandolSong}
\newcommand{\chinois}[1]{{\chinoispolice #1}}


% \FBsetspaces{thin}{1}{0}{0}
\newfontfamily{\notosymbols}{Noto Sans Symbols 2}
% \DeclareTextFontCommand{\ns}{\notosymbols}

% \usepackage{luatexko}
\babelprovide[import, onchar=ids fonts]{korean}
\babelfont[korean]{rm}{Batang}

% \setsansfont{Cochineal}
% \renewcommand{\textsc}[1]{{\scshape\sffamily#1}}

\setsansfont{TT2020 Style E}[%
% BoldFeatures={RawFeature={fallback=myfallback}},
BoldFont = TT2020 Style B,
% ItalicFeatures={RawFeature=+replace},
ItalicFont = TT2020 Style E Italic,
BoldItalicFont = TT2020 Style B Italic]
% \FBsetspaces{thin}{1}{0}{0}
\usepackage{everysel}
% \renewcommand*\familydefault{\ttdefault}
\EverySelectfont{%
\fontdimen2\font=0.4em% interword space
\fontdimen3\font=0.1em% interword stretch
\fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
\fontdimen7\font=0.1em% extra space
\hyphenchar\font=`\-% to allow hyphenation
}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{lua-ul}

\def\dotfill#1{\cleaders\hbox to #1{.}\hfill}
\makeatletter
\def\myrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height .7ex width 1ex depth -0.6ex\hfill\kern\z@}
\makeatother

\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd{\sout}
  {\bgroup}
  {\bgroup\def\ULthickness{1pt}}
  {}{}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Étienne Michelet},
            pdftitle={Mudras Vampires},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\usepackage{url}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}

% Détails typographiques
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Mudras Vampires}
\subtitle{Traité du Vide Apatride}
\author{Étienne Michelet}
\date{2023}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% table
\usepackage{booktabs}
% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}
\cfoot{}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}

% Style of the TOC
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true,
  beforeskip=0\baselineskip,
  entryformat=\normalsize\bfseries\scshape,
  pagenumberformat=\normalsize\bfseries,
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true,
  beforeskip=0\baselineskip,
  entryformat=\normalsize\scshape,
  pagenumberformat=\normalsize,
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true,
  beforeskip=0\baselineskip,
  entryformat=\normalsize,
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true,
  beforeskip=0\baselineskip,
  entryformat=\normalsize,
]{section}{subsection}

% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\Centering}

% section & subsection style (with the if condition)

\NewCommandCopy{\originalsectionlinesformat}{\sectionlinesformat}
\renewcommand*{\sectionlinesformat}[4]{%
  \originalsectionlinesformat{#1}{#2}{#3}{\Ifstr{#1}{section}{\xrfill[.5ex]{1.0pt}[.] #4 \xrfill[.5ex]{1.0pt}[.]}{\vspace{-1\baselineskip}\begin{addmargin}[2em]{2em}\begin{nscenter}\strikeThrough{#4}\end{nscenter}\end{addmargin}\vspace{-1\baselineskip}}}%
}

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip,afterskip=2\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}


\renewcommand*{\chapterformat}{}
\renewcommand*{\sectionformat}{}
\renewcommand*{\subsectionformat}{}

% Part
% \renewcommand\partformat{part~\thepart\autodot\enskip}
\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}
\renewcommand*{\partformat}{}
\setkomafont{part}{\normalfont\rmfamily\Huge\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=6\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{part}

% Chapter style
\setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily}
% \renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=1\baselineskip]{chapter}
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=4\baselineskip,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
% \setkomafont{chapter}{\normalfont\Large\rmfamily\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=11\baselineskip]{chapter}
% First line of text always same page height
% Space after first line of the chapter head
% Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
\makeatletter
\renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
  % lines before chapterhead
  \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\textwidth}{\strut%
    \hspace*{\fill}
    \parbox[t][0pt][t]{\textwidth}{%
      % \vskip -\ht\strutbox%
      \RaggedLeft%
      \hyphenpenalty=10000%
      % \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
      \@hangfrom{%
        % \begin{minipage}[t][2\baselineskip][c]{1\textwidth}%
        %   \begin{nsright}
          #2%
        %   \end{nsright}
        % \end{minipage}%
        }{\strut%
        \phantom{ }\\%
        \vspace*{1\baselineskip}%
        % \begin{minipage}[t][9\baselineskip][t]{0.8\textwidth}%
        \parbox[t][\ht\strutbox][t]{0.8\textwidth}{\strut%
          \begin{nsright}
          % #3%
          % Correction to align with left page for Large font
          \vspace*{-0.442\baselineskip}
          \normalfont\Large\rmfamily\bfseries#3%
          \end{nsright}
        }
        % \end{minipage}%
      }}\par%
  }%
  % \enlargethispage{1\baselineskip}%
}
\makeatother

% Chapter alternative
% \setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
% \renewcommand*{\thechapter}{}
% \renewcommand*{\chapterformat}{}
% \RedeclareSectionCommand[%
%   % tocnumwidth=0pt,%
%   % tocindent=5.5em,%
%   afterindent=false,%
%   beforeskip=1\baselineskip,%
%   runin=true,%
%   afterskip=0em%
%   ]{chapter}
% \renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
%   \hskip #2#3#4%
%   \ifstr{#1}{chapter}{.~---~}{}% dot after subsection titles
% }

% Section style
% \addtokomafont{section}{\clearpage\vspace*{6\baselineskip}}

% Style des paragraphes
% Space before chapter
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
\usepackage{starfont}
\newcommand*{\asterismea}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\NorthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismeb}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\Opposition\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand*{\asterismec}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\SouthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}

\newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}

\newcommand*{\asterismealt}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent//}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{3cm}\noindent}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}
% Une alternative à dictum (commande manuelle : \epigraphe{Citation}{Nom}{Ouvrage cité (en option)})
% exemple sans ouvrage cité (avec le 3e argument vide) : \epigraphe{Citation}{Nom}{}
\newcommand*{\epigraphe}[3]{%
  \begin{addmargin}[0.3\textwidth]{0em}%
    {\noindent\textit{#1}}\par%
    \ifstrempty{#3}{%
      \begin{addmargin}[1em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2\end
        {nsright}%
      \end{addmargin}%
    }{%
      \begin{addmargin}[0em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2, \textit{#3}
      \end{nsright}%
      \end{addmargin}%
      }%
  \end{addmargin}%
  \vspace{1\baselineskip}%
}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes sur plusieurs pages
% \usepackage{bigfoot}
% Distance entre le texte et les notes de bas de page
\setlength{\skip\footins}{6pt}
% La ligne de séparation entre les notes et le texte (avec un vfill)
\renewcommand{\footnoterule}{\vfill\kern -3pt \hrule width 0.4\columnwidth \kern 2.6pt}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Bibliographie
% Formatage spécial de la bibliographie
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.25em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newlength{\cslentryspacingunit}
\setlength{\cslentryspacingunit}{\parskip}
% Options dans le fichier CSL : #1 "hanging-indent" #2 "entry-spacing"
\newenvironment{CSLReferences}[2]
 {% Pas d'indentation des paragraphes
  \setlength{\parindent}{0pt}
  % Indentation après la première ligne
  % \ifodd #1
    \let\oldpar\par
    \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
  % \fi
  % Espace entre les entrées
  \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
 }%
 {}
% Par rapport aux options du fichier CSL liées à l'attribut "display"
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
% % Bibliography
% % \newlength{\cslhangindent}
% % \setlength{\cslhangindent}{1.5em}
% % \newlength{\csllabelwidth}
% % \setlength{\csllabelwidth}{3em}
% % \newlength{\cslentryspacingunit} % Espace entre les entrées
% % \setlength{\cslentryspacingunit}{1em}
% \newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
%  {% don't indent paragraphs
%   \setlength{\parindent}{0em}
%   % turn on hanging indent if param 1 is 1
%   % \ifodd #1
%   % \let\oldpar\par
%   % \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
%   % \fi
%   % set entry spacing
%   \setlength{\parskip}{0em}
%   % \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
%  }%
%  {}
% % \usepackage{calc}
% % \newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
% % \newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
% % \newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
% % \newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}

% % Bibliographie
% % Formatage spécial de la bibliographie
% 
% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificités du livre
\newenvironment{centre}
{\vspace{1\baselineskip}\begin{addmargin}[3em]{3em}}
{\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{chassefixe}
{\clearpage\sffamily\footnotesize\vspace*{13\baselineskip}}
 {\clearpage\normalfont}

\newcommand\slashline{\leavevmode\xleaders\hbox{/}\hfill\kern0pt}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
% \directlua{dofile('./gabarit/letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

% Antilivre couverture
\includepdf{couverture.pdf}

\thispagestyle{empty}

% Phrase miroir
\begin{textblock}{}(10,202)
\raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
{\scriptsize Déferler dans le rien.}}

\end{textblock}

\clearpage

% Page de faux titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.23\textheight}
    \rmfamily\Large\scshape\runtitle

    \vspace{1\baselineskip}

    \rmfamily\normalsize\scshape\runsubtitle
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    % \vspace*{1cm}
    {\rmfamily\scshape\LARGE \runauthor\par}
    \vspace{\fill}
    % \vspace{2cm}
    {\rmfamily\scshape\Huge\selectfont\runtitle\par}
    \vspace{0.5cm}
    {\rmfamily\scshape\LARGE\selectfont\runsubtitle\par}
    % \vspace{2cm}
    \vspace{\fill}
    \includegraphics[width=3cm]{./gabarit/impression.jpg}
    % \vspace{2cm}
    \vfill
    {\rmfamily\scshape\LARGE abrüpt\par}
  \end{nscenter}
  \clearpage
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \scriptsize

    \emph{L'image de la couverture est une sculpture originale produite à partir d'objets 3D libres, créés généreusement par \chinois{取名字好难啊} et Paruhus Denchai.\\Nous les remercions et nous plaçons en conséquence cette nouvelle sculpture,\\ainsi que l'image de couverture, sous licence Creative Commons Attribution 4.0 International (CC~BY~4.0) ; le détail des sources (liens, images, objet 3D, etc.) est disponible sur le dépôt Git de l'ouvrage accessible depuis l'adresse suivante : \urlsansespace{https://abrupt.cc/etienne-michelet/mudras-vampires}.}

    \vspace{1\baselineskip}
    
    \noindent\textcopyright~Abrüpt, 2023.

  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution --- Pas d'Utilisation Commerciale ---~Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC~BY-NC-SA~4.0).

  \noindent Nous avons néanmoins une lecture libre de cette licence.

  \urlsansespace{https://abrupt.cc/partage}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Table des matières
% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage
\pdfbookmark[0]{Sommaire}{toc}
\tableofcontents

% Un sommaire
% \pdfbookmark[0]{Sommaire}{toc}
% \tableofcontents
% \thispagestyle{empty}

% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Le corps du texte
\cleardoublepage
\cleardoublepage
\begin{nsright}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{11\baselineskip}
\emph{c'est une sorte de bouddhisme sombre}

\end{nsright}
\cleardoublepage

\hypertarget{introduction-aux-mudras}{%
\chapter{Introduction aux mudras}\label{introduction-aux-mudras}}

\textsc{Je suis devenu vampire} par la pratique du
\emph{seon}\footnote{Versant coréen du \emph{chán} chinois, ou
  \emph{zen} japonais.}. Mais je n'aurais jamais découvert le
\emph{seon} sans mener une existence vampire en Corée.

Je suis devenu vampire par magnétisme. Par nécessité aussi, afin
d'exorciser, pour qui en a déjà fait l'expérience, une
dépersonnalisation dans la peur panique. Cette peur, comme tous les
phénomènes, s'est évanouie, celle pourtant qui vous étreint jusque dans
les os. Cette peur et son emprise, je les ai déjà appelées
Māra\footnote{\emph{Māra}. Abrüpt, Zürich, 2021.}.

Je suis devenu vampire par la pratique du \emph{seon}. La méditation
\emph{seon} n'a absolument rien à voir avec l'époque, sa lubie. Ce livre
n'est pas un livre de développement personnel, ou il l'est, mais à
l'usage des vampires. En ce sens, c'est un traité qui s'adresse aux
vampires, à celles et ceux en devenir. Il parle du
\emph{devenir-vampire} dans la pratique du \emph{seon} coréen. Pratiquer
le \emph{seon}, c'est faire l'expérience de l'apatride par l'expérience
profonde du souffle. Le vampire parle une langue apatride. La langue
apatride se trouve dans toutes les langues, mais ne se reconnaît dans
aucune.

Ce livre doit dérouter, il doit décentrer. Pas de raisonnement, de
mécanisme rigide, rationnel, mais une dérive dans l'expérience du
\emph{devenir}. Les huit \emph{mudras} qui le constituent sont une suite
d'états intermédiaires. On les traverse pour en être traversé, comme on
l'est en définitive par tout phénomène du langage. Mais ces phénomènes
sont des \emph{vues} qui jaillissent dans leurs colorations mentales.
Les \emph{vues postulantes} des \emph{mudras} ne disent rien si ce n'est
le remuement de la langue. Elles portent des images, les véhiculent
depuis les zones d'ombre, celles où se forment les fantômes du sang. Le
\emph{Bardo Thödol} décrit les figures archétypiques des états
intermédiaires. Certains d'entre nous les ont déjà reconnus dans le rêve
; dans ce rêve qui, à sa manière, grave.

Nous sommes confrontés à une sorte de gestation des peurs, des névroses
qui dans l'humain ne demandent qu'à sortir, pour enfin dévisager
l'\emph{inhumain} et s'y reconnaître. C'est ce à quoi se résout le ou la
chamane, en dévisageant l'\emph{inenvisageable}. La force sensible du
monde surnaturel revient toujours aux esprits, suivant l'intuition d'un
mystère qui nous parle en silence, par la voix du végétal, de l'animal.

Alors, pourquoi être vampire ? Parce qu'il s'agit avant tout d'être, de
parler en apatride, et que le vampire est cet être apatride. Pour aussi
sortir de l'humain, de sa dentition inoffensive, plate.

Le mysticisme n'a nul besoin de religion. Le bouddhisme coréen a lui
aussi sa part sombre, celle qui relie l'esprit de la montagne, le
\emph{Sanshin}, au magnétisme de la terre, au paysage, à sa géomancie.
Il parle aux esprits du monde, il parle dans l'œil de l'animal, il parle
aussi dans le sang. Le \emph{seon} est une méthode. Il permet de se
défaire des purulences mentales. Le \emph{seon} est une attention totale
à cet \emph{inhumain} qui se manifeste dans l'humain. Pour le vampire,
c'est aussi une méthode d'acuité qui sonde l'intracorporel par le
souffle interne, et ainsi le relie au monde. Une force magnétique
circule dans le sang, progresse dans le corps, en irrigue les
particules, les tissus, imprègne le vivant de toutes les autres vies
inhumaines. C'est une unification par la colonne du souffle qui le
traverse. D'où cette totémisation que l'on retrouve dans la figure de la
\emph{Kundalini}.

Le délire chronique d'un tel traité a ses charmes\footnote{Ici, dans le
  sens de "sortilèges".}. Alors, venons-y maintenant, au \emph{traité
vampire}, à son ossature en colonne.

Débutons par les \emph{purulences}, ces phénomènes parasitaires du
mental qui se manifestent souvent au tout début de la pratique, quand
les yeux tremblent encore et que les stimuli nerveux sont enfin
reconnus. La première partie du traité les considère dans la pluralité
de leurs apparitions. Il ne s'agit pas d'en \emph{traiter} les causes,
mais seulement de les reconnaître. Le vampire ne s'occupe pas de
psychologie, même s'il n'ignore pas l'existence d'un inconscient
collectif\footnote{\emph{Le Secret de la Fleur d'Or}. C. G. Jung,
  Rascher, Zürich, 1938.}. Il en va d'une sorte de combustion, d'une
période de \emph{feu de la langue}. Souvent aussi d'hallucinations,
quand les résidus de la langue prolifèrent. Le vampire ne les retient
pas, crève ainsi la cloche qui les gardait, comme un nid de semences
troubles. Les voix parasitaires affluent, s'écoulent comme un liquide
purulent.

Dans les premiers temps, l'inconfort de la pratique rebute, car le corps
tremble et s'impatiente. Mais le vampire n'abandonne pas. Par la
pratique seule, il se détache de ce qui le retenait dans un soi-disant
\emph{pour soi} mais qui n'était rien d'autre qu'un amas de phénomènes
troubles. Il faut laisser le sang parler, retrouver la cohérence
cardiaque, afin de prendre à contre-courant cette volition de l'humain
qui est l'un des freins à une \emph{libération} des phénomènes mentaux.
L'humain formule ses propres pulsions. Il tisse ses névroses,
conditionne son épuisement dans le retour du même\footnote{\emph{Agonie
  des Eros}. Byung-Chul Han, Matthes \& Seitz, Berlin, 2012.}. Nous
pourrions continuer ainsi, en affirmant que le \emph{seon} est un
exercice de régulation de l'énergie libidinale, une recherche du seul
équilibre énergétique. Mais la pratique dépasse cette dimension
régulatrice, comme il en va d'une libération supérieure, d'une voie de
connaissance dans le \emph{devenir}.

L'iconographie bouddhiste use de la représentation de l'île comme d'un
lieu inaltérable face aux mouvements et à l'agitation des flots. Le
\emph{seon} donne forme à cette île de vigilance. Les \emph{purulences}
n'y ont plus de prise, le reflux de l'écume y est repoussé. C'est une
solidité sans matière. Le roc est une colonne indémontable, façonnée
encore une fois par le souffle. Ce semblant d'immobilité dans la
pratique méditative ne doit toutefois pas induire l'idée d'une image
morbide du corps. L'arbre de l'île, le bambou noir, est irrigué par la
sève. Les minéraux voyagent \emph{invisiblement}. L'esprit du vampire
revient toujours au sang, à une cohérence hématique, mais dérivante,
suivant la ou les trajectoires de la colonne. À la manière de la silice
pour le végétal ou le minéral, le souffle irrigue les tissus organiques,
comme il est irrigué en retour. L'oxygène pénètre dans le corps, les
poumons, l'abdomen. Cette circulation silencieuse demande la plus grande
écoute, car elle n'a pas de vocable. Elle ne peut être dite, si ce n'est
dans une langue autre, c'est-à-dire \emph{apatride}.

Les \emph{mudras vampires} sont le cœur du traité. Nous les déclinons en
huit \emph{mudras}, comme huit sceaux, à l'image de
l'\emph{octologo}\footnote{\emph{Octologo}. Giacinto Scelsi, le parole
  gelate, Rome, 1987.} scelsien. Si le chiffre annulaire s'enroule
indéfiniment, marquant d'un signe le cycle des retours, les
\emph{mudras}, quant à eux, marquent les différents états qui se
succèdent sur la voie de la \emph{libération}. Dans les Védas, ils sont
des guides par la posture, conceptualisant dans chacune des positions
des mains les manifestations du divin. Les \emph{mudras} ne sont
cependant pas que de simples concepts spirituels, car ils se pratiquent
avant tout par le corps, c'est-à-dire par le geste. Il en est de même du
langage, tout comme de la méditation \emph{seon}. C'est une pratique.
Elle inscrit le corps dans le signe et le signe se réalise ainsi par le
corps. Ce dernier devient à son tour terrain du \emph{devenir}, lieu où
les énergies circulent, se métamorphosent. Les \emph{mudras vampires}
sont la tentative d'inscrire le langage dans une \emph{formule du
corps}. Chaque état est formulé en tant que langue \emph{scellée}, même
si les sceaux ne seront volontairement pas figurés ici, pour éviter la
fixité des figures et que la langue puisse engendrer librement ses
mutations. On peut toujours imaginer des mains indistinctes qui, par
effets de surimpression, de \emph{morphing}, se métamorphosent en
d'autres mains et qui, dans l'absence d'immobilité, n'admettent aucune
adhérence.

Venons-en maintenant à la colonne. C'est l'ossature conduite par le
souffle. C'est le \emph{canal subtil} qui traverse l'être et qui, en le
traversant, lui donne cette possibilité ontologique d'\emph{être} par le
mouvement ; par le mouvement des flux qui ne se mesurent pas.
L'\emph{être} est dans le \emph{devenir}. C'est ici le sens du
\emph{devenir-vampire}. Le \emph{seon} n'est pas une pratique
transcendantale comme d'autres pratiques méditatives peuvent l'être.
Nous évoquons la \emph{Kundalini} par simple intuition. Le vampire peut
y être sensible, si le sang véhicule une mémoire et avec elle les
archétypes animaux : reptiles, chauves-souris, mais aussi,
mystérieusement, le tamanoir ou \emph{tamandua}, le lémur \emph{colugo}.
Ici, la dérive de la conscience --- l'irrationnel si l'on veut --- prend
part et devient particules, images issues d'un rêve. Le vampire n'a pas
à rougir\footnote{Morsure des sortilèges.}, ces animaux sommeillent en
lui depuis toujours, comme d'autres ont vu danser les déités
courroucées, formulant la thérianthropie des origines. Mais la
digression peut aussi être réfutée, et le traité ose cette réfutation,
car au fond \emph{le tantrisme est une farce}, et \emph{les yogis ne
sont que des puces}.

Une fois le \emph{feu de la langue} éteint, débarrassé des hantises, des
idées et de la pensée discordante, discriminante, le vampire devient
vampire dans le \emph{Vide Apatride}. Mais comment parler alors de ce
que l'hétérocère blanc \emph{ne pense pas} ?\ldots{}

\cleardoublepage
\begin{nsright}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{11\baselineskip}

\emph{Tu te fondras alors immédiatement}

\emph{en les divinités buveuses de sang}

\emph{et deviendras Bouddha.}

\vspace*{1\baselineskip}

\emph{Bardo Thödol}

Le Livre tibétain des Morts

\end{nsright}
\cleardoublepage

\begin{chassefixe}

avant d'être vampire ma tête était comme un panier plein de reptiles et de fleurs et de fruits et de vers à l'intérieur et l'un des vers me souriait quand je le regardais et il me demandait de manger les fleurs

je regardais dans les fleurs et je voyais des sexes partout et les sexes avaient des parfums et ils me demandaient de plonger mes yeux et ma bouche à l'intérieur du sexe des fleurs et je me disais que c'était là la seule manière de connaître l'amour que de boire dans le sexe des fleurs

la nuit mon cœur voulait sortir de ma poitrine parce que je voulais être reconnu par tous les êtres et les sexes des fleurs m'avaient fait connaître le désir alors je croyais que le désir était la seule vérité et qu'il fallait mordre la chair et qu'il fallait copuler pour connaître l'amour

je ne savais plus parler et je ne savais plus voir le monde et m'oublier dans le monde alors je me suis assis et j'ai commencé à me taire et alors quelque chose a commencé à parler

\end{chassefixe}

\clearpage

\hypertarget{premier-commentaire-sur-le-devenir-vampire}{%
\subsection{Premier commentaire sur le devenir-vampire}\label{premier-commentaire-sur-le-devenir-vampire}}

\hspace{1em}

Faire l'expérience de l'apatride, dans la réalisation éprouvée des huit
états successifs, ou huit \emph{mudras}.

Que l'acte de \emph{réfutation en soi} conduise à la réalisation des
\emph{altérités en soi}, au travers des huit états de pratique.

Que le refuge existe dans l'absence des phénomènes.

Que le mouvement se déplace dans l'annihilation du mouvement.

Que le sang soit la seule réponse au langage.

\hypertarget{conditions-pour-laccomplissement-des-huit-regards}{%
\subsection{Conditions pour l'accomplissement des huit regards}\label{conditions-pour-laccomplissement-des-huit-regards}}

\hspace{1em}

Exercice dans la pratique du \emph{seon}.

\emph{Mudra cosmique}, équilibre total.

Ne rien regarder, sinon l'acuité seule.

\hypertarget{regard-sur-les-purulences}{%
\chapter{Regard sur les purulences}\label{regard-sur-les-purulences}}

\noindent\emph{Purulences, les colères adipeuses, la turgescence mentale.}

\noindent\emph{Contamination par les phénomènes, ou le principe des devenirs contradictoires.}

\vspace{1\baselineskip}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Le mouvement psychique instable est le mouvement des purulences.
\item
  Visages, dents décollées, décollations. Grimaces, hémorragies
  d'expériences sont les phénomènes de la langue terne.
\item
  Le sang pour les buveurs de sang.
\item
  Émergence du trouble sensitif, par les mouvements contradictoires, les
  séquences destructrices comme production du mental.
\item
  Période du \emph{feu de la langue}. Foisonnement de la pensée, dans
  une seule combustion.
\item
  Instabilité de la cornée. Les abcès, de déformation en déformation.
  Catalogue de souillures.
\item
  Liens d'asservissement par la dépendance à l'asservissement.
  Simultanéité des réponses pulsionnelles. \emph{Feu de la langue}
  terne. Danse des archétypes. Plusieurs visages de démons.
\item
  Production des cycles hallucinatoires. Absorption et embrasement.
\item
  Le vampire apatride trouvera refuge dans l'absence de phénomènes.
\end{enumerate}

\hypertarget{objets-de-la-vision}{%
\subsection{Objets de la vision}\label{objets-de-la-vision}}

\hspace{1em}

Terreur symptomatique. Projections morbides. L'activité mentale engendre
\emph{le même}. Apparition des figures archétypiques de la peur. La mort
danse dans la mort.

\vspace{1\baselineskip}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Continuum des constructions mentales. Le trouble adhère au trouble.
\item
  La dépendance du mental engendre la dépendance produite par le mental.
\item
  Les peurs produisent l'espace qui conditionne l'existence des peurs.
\end{enumerate}

\vspace{1\baselineskip}

\emph{Les figures animales comme figures archétypiques dans le rêve
(figures de la purulence).}

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, ne rejette pas ces visions. Elles sont des constructions
tout issues du mental. Tu dois les voir comme une aide. Elles sont le
visage de ce qui en toi n'a pas de voix\ldots{}"

\vspace{1\baselineskip}

Figures récurrentes de la purulence : crabes, araignées, bovidés,
lézards.

\vspace{1\baselineskip}

\looseness=1 "\ldots{} La rencontre avec l'animal n'aura jamais véritablement lieu.
L'animal archétypique, même s'il a des yeux, n'a pas de regard. Il sera
une projection rigide, un masque articulé ; un simple objet
d'angoisse\ldots{}"

\hypertarget{langues-de-lanimal-archuxe9typique}{%
\subsection{Langues de l'animal
archétypique}\label{langues-de-lanimal-archuxe9typique}}

\hspace{1em}

L'animal archétypique possède une langue. Mais sa voix ne peut être
entendue.

Le mutisme de l'animal archétypique engendre une multiplicité de
langues. La voix de l'animal est une \emph{voix mentale}. Elle se
multiplie dans l'espace des phénomènes mentaux.

Dans le rêve, la langue du tamanoir \emph{tamandua} est la langue du
mutisme dévorant. Cette langue dévore les interstices vacants du mental.

\hypertarget{purulences-de-la-muxe2choire-images-mentales}{%
\subsection{Purulences de la mâchoire : images
mentales}\label{purulences-de-la-muxe2choire-images-mentales}}

\hspace{1em}

La mâchoire s'agite plus que de raison. Un resserrement à briser les
dents, comme sous l'effet d'une lame.

La purulence dans la mâchoire carnassière. Animaux masticateurs de
chairs.

Illusion de la mastication morbide, degré de la sonorité macabre. Les os
craquent. Bruit de la déchirure de la chair.

Des yeux ouverts, l'animal halluciné, hanté, il mange la mort. Torpeur
de la dévoration, stases du macabre.

Illusions morbides, organes dévorés par un singe. Archétype du corps
maladif. \emph{Saturne dévorant un de ses fils}.

Les lézards s'agitent sous le plancher. Reptation de l'angoisse
sous-jacente. Les yeux tremblent d'effroi. L'invisible couve des œufs
purulents.

\vspace{1\baselineskip}

\emph{Production des cycles hallucinatoires.}

\hypertarget{absorption}{%
\section{Absorption}\label{absorption}}

Les purulences s'attachent au mental comme des griffes dans la chair.
Elles y laissent leurs marques, s'y harponnent. C'est leur caractère
parasitaire. L'emprise de la souffrance engendre de la souffrance. Le
mental est contaminé par les masques de la morbidité qu'il conditionne
en silence, dans \emph{la chambre noire de la maison du sourd}. Les
masques sanglants des animaux archétypiques usent de la sémantique
morbide, de la dévoration, du sang, de la bestialité destructrice et
mutique. Le mental produit, puis absorbe ses propres images morbides, il
les met en branle comme des projections d'ombres et de flammes. C'est
l'apparition des démons buveurs de sang sur le \emph{mandala} des
divinités courroucées du \emph{Chonyid Bardo}.

Le \emph{tamandua}, acculé par son agresseur, se dressera sur ses pattes
arrières, n'hésitera pas à se servir de ses griffes. "Mais,
\emph{tamandua}\ldots{} ces agressions ne sont que des irradiations.
Elles viennent de toi. Tu as peur des potentialités inhérentes à ton
propre psychisme. Elles proviennent du cercle externe, de l'est, du sud,
du centre de ta cervelle de fourmilier."

\hypertarget{embrasement}{%
\section{Embrasement}\label{embrasement}}

\emph{Yi-dams}, attributs de l'horreur : la torsade des crânes s'enroule
autour du crâne du \emph{Yi-dam}.

Embrasement : \emph{Pemagargjiwangtschuk}, l'insurpassable danseur du
lotus, danse avec les \emph{dakinis} en tambourinant sur des crânes des
sons à faire éclater les têtes.

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, ne recule pas, toutes ces choses sont des choses de bien,
dans cette lumière, ton corps loin de la lueur terne, est irradié,
pendant que les \emph{dakinis}, bleues, vertes, crachent. Toutes ces
choses sont des choses de bien\ldots{} exotisme des fantômes qui
touchent tes bras, il pousse des fleurs dans ta peau comme des
\emph{mudras}, le geste, de regarder l'espace tout entier, dans cette
lumière. \emph{Samaya}\ldots{} ne recule devant rien, mais il faudrait
dire, ne recule pas devant le rien, ne revient pas vers la lueur
terne\ldots{}"

\vspace{1\baselineskip}

"\ldots{} La lumière, l'as-tu vraiment regardée ? Lumière jaune-rouge,
bleu-vert, les huit \emph{ma-mo} terribles, terrifiants, mais pas plus
terrifiants que tes propres purulences, la masturbation moite, des
potentialités à têtes animales, des totems sexuels, \emph{Bardo-kama},
la mort dans l'âme, mais la lumière\ldots{} cadavres et squelettes,
bouddhisme sanglant, dans la lumière chaude du matin, \emph{seon}, les
mains jointes, \emph{seon}, la colonne du souffle\ldots{} tu portes à ta
bouche le souffle, tu fais face aux buveurs de sang, tu reconnais tes
propres projections dans le cercle \emph{mandala}, le feu, le rythme, le
cercle, le cercle de feu, bouche contre, dans la vision des buveurs de
sang embrassant les lèvres crasses des crânes terribles, soupe à la
cervelle, la peur rend attentif, l'œil tourne sur lui-même,
tourné-retourné et détenteur, vers le centre sans distraction\ldots{}"

\hypertarget{feu-de-la-langue}{%
\section{Feu de la langue}\label{feu-de-la-langue}}

"Noble ami·e, les projections mentales donnent forme aux divinités
buveuses de sang. Mais il faut se fondre en elles. Ne perds pas courage,
ne recule pas devant la violence des entrailles, des mutilations, des
décollations du néant, elles grimacent comme des tortues. Le serpent du
\emph{Bardo} se tord, il devient une langue, il devient une écharde. Le
tamanoir n'a plus peur du noir, l'obscurité est dans son crâne, non dans
la nuit. Parce que l'obscurité est dans les têtes. Avec tes yeux de
\emph{colugo} tu fixes la lumière, jusqu'à en être irradié. Tout se
consume dans un feu de vacuité. La lumière est un feu de vacuité. Elle
brûle sans douleur, sans mot."

"\ldots{} Le serpent ouvre des yeux de vacuité, le volcan qui crache de
la bouche de \emph{Salanäpa} est un puits de vacuité. La lumière est son
principe fondamental. Les démons s'agitent parce qu'ils vont bientôt
disparaître dans le feu. Le vide consume la violence des
phénomènes\ldots{}"

\clearpage

\begin{chassefixe}
je voulais mordre tous les êtres autour de moi et je tombais de sommeil et je voulais tout le temps dormir et à chaque instant de ma vie je voulais dormir

je n'arrivais pas à m'endormir car les battements de mon cœur me réveillaient et j'avais l'impression que mon cœur d'un seul coup s'arrêtait de battre alors je voulais parler mais je n'arrivais pas à parler

je voulais mordre tous les êtres car quelque chose d'invisible me mordait moi aussi et je rêvais de tortues et je voulais être aussi calme que les tortues de mon rêve
\end{chassefixe}

\clearpage

\hypertarget{principe-des-devenirs-contradictoires}{%
\subsection{Principe des devenirs
contradictoires}\label{principe-des-devenirs-contradictoires}}

\vspace{1\baselineskip}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\roman{enumi}.}
\item
  Instabilité vibrionnante du mental contaminé
\item
  Illusions irradiantes
\item
  Irrationalité des pensées discriminantes
\end{enumerate}

\vspace{1\baselineskip}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\roman{enumi}.}
\item
  L'illusion naît, puis meurt. Il en est de même de tous les phénomènes.
  La peur crée de l'aversion pour la peur. Cette peur est une erreur,
  une contradiction. Elle aimante les phénomènes de l'\emph{incomposé}.
  Son activité est un trouble qui vibrionne. Dépourvue de sens, elle
  alimente la contradiction.
\item
  L'Ami du soleil a déclaré\\
  Que les formes sont pareilles à l'écume,\\
  Les sensations à une bulle,\\
  Les discriminations à un mirage,\\
  Les formations à un bananier,\\
  Les consciences à une illusion\footnote{\emph{Traité du Milieu,
    Analyse des Agrégats}. Nagarjuna.}.
\item
  Les mondes des représentations n'étant plus composés que de pensées
  discriminantes et illusoires, les perceptions contradictoires
  produisent un essoufflement psychique, une saturation de visions
  marquées par la confusion. Les formations purulentes maintiennent
  l'esprit dans un ferment de mensonges et d'illusions. Les devenirs
  prennent alors le visage de l'\emph{envisageable}, \emph{du même}
  toujours identique qui contamine dans la peur.
\end{enumerate}

\hypertarget{deuxiuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}{%
\subsection{Deuxième commentaire sur le devenir-vampire}\label{deuxiuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}}

\hspace{1em}

La pratique du \emph{seon} permet d'établir un processus de
connaissance, celui-ci passant par l'expérience et par la perception des
états intermédiaires, puis par l'édification de la \emph{colonne}. C'est
à travers cet exercice que la \emph{libération} est possible et que le
\emph{devenir} est débarrassé de ses contradictions, ou des alluvions de
purulences.

Le devenir est le \emph{devenir-vampire}.

\vspace{2\baselineskip}

\noindent\myrulefill Méditation Vampire

\noindent Méthode du \emph{Seon} Vampire\myrulefill

\vspace{2\baselineskip}

\itshape

Assis·e face à un mur. Tes yeux de vampire sont mi-clos. Tu ne regardes
rien. Ton champ de vision est ouvert.

Tes genoux de vampire sont plus bas que ton bassin et tes jambes dans la
position dite du demi-Lotus.

Ta colonne vertébrale de vampire est droite.

Ta tête de vampire est légèrement penchée vers l'avant.

Ta main droite de vampire est posée ouverte sur la paume de ta main
gauche.

Tes deux pouces de vampire se touchent.

Tous tes muscles de vampire sont détendus, aucune tension ne doit
traverser ton corps.

Tes bras de vampire sont relâchés, tes mains sont posées au niveau de
l'aine, du pubis.

Vampire, tu te concentres sur ton souffle. Ta respiration est le centre
du \emph{seon}, sa colonne. Ta respiration est abdominale.

L'attention est le deuxième centre du \emph{seon}. Tu ne dois à aucun
moment t'assoupir. Le \emph{seon} vampire n'a rien d'une posture passive
ou amorphe.

Le \emph{seon} est une expérience de l'acuité. L'acuité seule rend
possible l'expérience de la vacuité.

\normalfont
\clearpage

\begin{chassefixe}
je voulais voir couler le sang dans les choses

je voulais voir ce qui dans l'œuf n'en finissait pas de remuer

il y avait dans l'œuf tous les yeux du monde et toutes les langues du monde

et la serre \emph{Walipini} était un œuf et nous étions deux vampires et nous avons décidé de vivre comme deux vampires dans la serre \emph{Walipini}

l'agave poussait dans notre serre et je regardais dans tes yeux les feuilles d'agave qui poussaient dans la serre

le silence dans tes yeux c'était celui des feuilles d'agave et le silence des feuilles d'agave c'était celui de la serre \emph{Walipini}

nous sommes devenus deux vampires silencieux au milieu des feuilles d'agave de la serre \emph{Walipini}
\end{chassefixe}

\hypertarget{les-uxe9tats-intermuxe9diaires}{%
\chapter{Les états
intermédiaires}\label{les-uxe9tats-intermuxe9diaires}}

\emph{Dans l'observation des perceptions, le mouvement apaisé.}

\noindent\emph{Les passages, les vues postulantes dans la vacuité.}

\hypertarget{perceptions-du-mouvement}{%
\section{Perceptions du mouvement}\label{perceptions-du-mouvement}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Appréhensions des états intermédiaires
\item
  L'indéfinissable rassemblé
\end{enumerate}

\vspace{1\baselineskip}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
  Les figures purulentes glissent sur la cornée, entièrement
  \emph{incomposées}. Elles sont nécessaires, permettant d'appréhender
  le mouvement des phénomènes.\\
  "Noble ami·e, l'exercice est cérébral, pas de mensonge. La question de
  la mort\ldots{} avalée spirituellement, mâchée comme du sang.
  Concentre-toi sur tes propres illusions, elles ne sont que des
  phénomènes d'interdépendance\ldots{}"\\
  "\ldots{} Alors il faut le courage, pour tuer en soi les purulences,
  celles qui vous attachent, vous lient, à ce que vous croyiez être
  faussement le soi le plus vrai, le plus profond, mais qui n'était en
  définitive que mauvais reflet, pulsions morbides, amour déphasé, ou
  phagocytage de la psyché\ldots{}"\\
  "\ldots{} Doigts de monstre, c'est Māra jouisseur de la mort, ses
  lèvres roses, toujours prêt à la basse besogne. Mais ne t'en prends
  qu'à toi-même, à tes propres projections mentales. Il vient de toi et
  d'aucun·e autre. Les projections, celles qui guident tes doigts,
  celles qui dressent les membres, comme la peur du vide, sont un état
  intermédiaire : \emph{Bardo}. Tu vas renaître cent fois\ldots{} une
  vie de lama ? Bien loin, n'y songe même pas\ldots{}"
\item
  "Noble ami·e, place dans ton esprit, disons\ldots{} une nouvelle
  langue, sans alphabet. Alors, observe la lettre de l'absence, et dans
  ton esprit élabore une construction, qui sera une langue de l'absence
  de langue."\\
  "\ldots{} Tu peux parler dans la langue absente qui se transforme et
  qui ne sera jamais la même, dans les mutations du moi\ldots{}"\\
  "\ldots{} La dialectique du Vide participe aussi à la destruction des
  purulences."\\
  "De l'absence naît l'apaisement. De l'apaisement naît
  l'absence\ldots{}"\\
\end{enumerate}

\hypertarget{les-passages}{%
\section{Les passages}\label{les-passages}}

\emph{Établir sa position pour disparaître.}

\noindent\emph{Disparaître alors pour s'apparaître à soi-même.}

\vspace{1\baselineskip}

\noindent

{\begin{nscenter}\notosymbols ◖ ◗\end{nscenter}}

\vspace{1\baselineskip}

Les états intermédiaires sont des seuils. Ils relèvent d'une succession
d'expériences. Le cheminement dans les états intermédiaires engendre un
mouvement. Ce mouvement peut naître dans l'immobilité du \emph{seon}.

Le \emph{seon} permet la perception des mouvements de l'esprit. Les
mouvements de l'esprit circuleront alors, donnant forme aux différents
états intermédiaires.

\hypertarget{les-vues-postulantes}{%
\section{Les vues postulantes}\label{les-vues-postulantes}}

Les états intermédiaires ne tiennent \emph{lieux et espaces} de visions
(\emph{vues postulantes}) que par les mouvements de l'esprit.

\vspace{1\baselineskip}

\textbf{Réfutation : L'esprit n'a pas de nature propre.}

\vspace{1\baselineskip}

\uline{Ces mouvements sont des manifestations d'un \emph{devenir} sans forme.}

Les métamorphoses qui le hantent sont des formations sans nature propre.

Le sang et sa circulation, le battement cardiaque, son rythme, en sont
la pulsation primitive.

L'origine, le centre des figures archétypiques serait le
\emph{tellurisme cardiaque}.

La circulation, la vie hématique engendre le kaléidoscope des figures
archétypiques.

Le totem naît du sang. Les figures du rêve naissent dans le sang.

Le \emph{devenir-vampire} se réalise dans le sang.

L'intracorporel engendre les \emph{vues postulantes}. Le totem
intracorporel, ses figures archétypiques doivent être vues comme des
\emph{postulats du sang}.

Les \emph{vues postulantes} sont une lecture du sang.

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, tu tenteras cette introspection dans et par le sang. Tu
tenteras l'introspection hématique du vampire\ldots{}"

\hypertarget{troisiuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}{%
\subsection{Troisième commentaire sur le devenir-vampire}\label{troisiuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}}

\hspace{1em}

Les huit états intermédiaires sont traversés, produisant les huit
\emph{vues postulantes}, recueillies ici sous la forme de huit
\emph{mudras}.

Les huit \emph{mudras} citées ci-après sont des fragments des \emph{vues
postulantes}. Ils ne sont que des états mettant en lumière les
mouvements de production de la parole, dans le raisonnement des
\emph{huit extrêmes}.

Chaque \emph{mudra} développera les degrés d'expérience des \emph{vues
postulantes}.

\hypertarget{mudras-vampires}{%
\chapter{Mudras Vampires}\label{mudras-vampires}}

\hypertarget{premiuxe8re-mudra-walipini}{%
\section{\texorpdfstring{Première mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Walipini}{Première mudra  Walipini}}\label{premiuxe8re-mudra-walipini}}

"Noble ami·e, oublie, tu veux bien, le macabre, l'image macabre, car les
os sont aussi l'ornement, sont aussi la fleur et l'ornement\ldots{}"

"\ldots{} Il n'y a pas à penser, à tergiverser pour une noix, une
araignée. Il n'y a plus d'angoisse, de terreur, de crabes rouges qui
voudraient te caresser les yeux. Les démons sont venus te gratter
l'oreille, te chatouiller les pieds, mais c'est fini. Tu aurais préféré
que l'on te grignote l'oreille ? Que l'on te grignote le cœur ?\ldots{}"

"\ldots{} Le végétal ne ment pas, débarrasse-toi des résidus de
conscience\ldots{}"

"\ldots{} Tes os sont devenus du lait, des champignons bleus sur du
chanvre brûlé. L'animal est sevré, il respire enfin, aspire à une vie
poreuse, sur le globe crevé de tes yeux\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Trsyati-Walipini}, pose ta dent sur le sol, fais la
tourner, que ta dent décide de celui ou celle que tu vas mordre\ldots{}"

"\ldots{} Les pagodes sont pleines de vide et de nuées, de
chauves-souris transformées\ldots{}"

"\ldots{} Écoute la très absurde poésie des lémuriens\ldots{}"

"\ldots{} Dans tes rêves les squelettes --- exosquelettes prient, leurs
bras zébrés d'araignées. À ce jeu, parfois tu gagnes, parfois tu perds,
comme le \emph{monk}, comme le singe-invertébré, comme l'insecte
dégénéré de la constellation du lièvre\ldots{}"

"\ldots{} Tu étais \emph{Tani} sous le bananier. Tu étais
\emph{Palestine} et tu ne voulais plus quitter cet arbre, car pour toi
toutes les têtes étaient moisies\ldots{}"

"\ldots{} Ils ajoutent de la guerre à la guerre, et s'ils pouvaient
vomir avec leurs yeux, ils le feraient. Dans leur bouche, la violence
est aussi logique que de la salive sur des muqueuses. C'est pour cela
que tu as choisi la serre, c'est pour cela que tu as choisi les
palmiers, les célosies et l'agave\ldots{}"

"\ldots{} Le lémur noir a des yeux de pierre en \emph{jade lémurien}
noir\ldots{}"

"\ldots{} La vie silencieuse s'exprime surnaturellement. Il faut
imaginer l'arborescence, les ramifications invisibles, comme sur une
carapace de tortue les motifs sont gravés selon le rêve. Car le rêve
grave, tes rêves sont des rêves indigènes, des rêves de vampire\ldots{}"

"\ldots{} Il est difficile d'accepter cette condition --- être vampire
--- condition qui te pousse à justifier cette dent contre le
monde\ldots{}"

\hypertarget{deuxiuxe8me-mudra-tani}{%
\section{\texorpdfstring{Deuxième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Tani}{Deuxième mudra  Tani}}\label{deuxiuxe8me-mudra-tani}}

"Noble ami·e, ils peuvent parler, à ce moment-là, il n'y aura que du
phosphore\ldots{}"

"\ldots{} Les figuiers de barbarie abritent des visages. Peux-tu voir
des visages dans les feuilles d'agave ?\ldots{}"

"\ldots{} Un monde qui ne mérite pas sa faune est un monde à
déflorer\ldots{}"

"\ldots{} Est-ce que ça les amuse encore, la décapitation des cachalots
? Est-ce que ça les amuse encore, la décollation des cétacés ?\ldots{}"

"\ldots{} Les crânes se multiplient. En dehors de toute logique, le
monde continue de se transformer, comme le futur vient en premier, et le
passé, après\ldots{}"

"\ldots{} C'est un crâne dans ton crâne qui, sorti du néant, ne veut
plus se taire. La vie maintenant, ce n'est plus se montrer, ce n'est
plus montrer délibérément sa face de rat\ldots{}"

"\ldots{} Les grands bananiers remuent, il faut avoir l'œil pour voir le
mouvement infime dans les feuilles de bananier. Pour voir aussi ta
langue remuer, il faut avoir l'œil, pour voir ta langue qui remue dans
ta bouche de vampire\ldots{}"

"\ldots{} Lémurien fantôme, tes dents sont des feux de forêt, des
\emph{jades lémuriens} noirs\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Tani} --- \emph{Tani Pales Tina}, tes oreilles remuent
dans les fougères. Les sauterelles sautent, elles sautent de fougère en
fougère. L'hétérocère blanc est un fantôme. Il est sorti de ton
esprit\ldots{}"

"\ldots{} Colonne, mais colonne spirituelle, c'est mieux que des
glandes, des glandes sexuelles. La vieille \emph{mudang}\footnote{Chamane
  coréenne, presque toujours une femme.} pleure des larmes sèches. Les
esprits de la nuit l'ignorent, ils préfèrent caresser des coléoptères ou
dialoguer avec les opossums\ldots{}"

"\ldots{} Mange un peu de melon jaune, mange un peu de melon rouge. Le
fruit a mûri, dans leur cervelle le fruit a poussé dans la nuit\ldots{}"

"\ldots{} Tu pries pour les opossums, tu pries pour les fruits posés sur
le sol, le chien à trois yeux a la langue qui pend, ses yeux louchent,
il pisse dans les fougères. Il veut croquer, il veut mâcher une famille
entière d'opossums. Saloperie de chien, de près tu ressembles trop à un
humain\ldots{}"

"\ldots{} Sur ces visages, \emph{mudang mudang}, sur ces visages, des
yeux dégoulinent ; des yeux batraciens. Tu vois la variole dans leur
sourire. Mais tes yeux vampires poussent comme des bégonias\ldots{}"

"\ldots{} Chauve-souris mignonne, viens par ici, je mettrais ta tête
dans ma bouche\ldots{}"

\hypertarget{troisiuxe8me-mudra-kundalini}{%
\section{\texorpdfstring{Troisième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Kundalini}{Troisième mudra  Kundalini}}\label{troisiuxe8me-mudra-kundalini}}

"Noble ami·e, les chauves-souris s'animent, les chauves-souris s'aiment
dans tes cheveux. Il n'y a que le souffle, que veux-tu que je te dise
d'autre ?\ldots{}"

"\ldots{} J'ai des yeux dans les yeux, j'ai aussi une bouche dans la
bouche. Tu le sais, les deux serpents \emph{Kundalini} sont dans le
souffle qui te traverse, mais ce qui me rend fou, c'est le silence dans
tes yeux\ldots{}"

"\ldots{} Ils ont repris la \emph{Kundalini}, symbole morbido-tantrique.
Tu me demandes pourquoi ce vaisseau sanguin lui sort du nombril, à cette
figure de damné, dans cet enfer du bouddhisme\ldots{}"

"\ldots{} Tu vas penser à partir de la non-pensée, une logique de
silence. Tu vas nouer les herbes tout en restant sauvage\ldots{}"

"\ldots{} Les ombres prennent la forme de lémuriens noirs. Les crabes
dans ton rêve ont un sourire de tigre. Les crabes dans ton rêve ont un
sourire lubrique. Des yeux noirs et ronds que l'on brûle, parce que le
monde est devenu un enfer, jusque dans la gélose\ldots{}"

"\ldots{} L'humain n'a pas fini de se plaindre de l'humain. Son ego le
ronge comme la cysticercose. La décision de vomir, chez l'humain, est de
tout tapisser. Ils ont chevauché le cheval blanc ? Baisé la croupe
brûlante qui gémit, coïté avec passion comme des poissons
rouges\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Contrapunctus}, tes dents, \emph{contrapunctus}, et ton
souffle, \emph{contrapunctus} qui passe, \emph{contrapunctus}, entre tes
dents\ldots{} Tu le dis clairement, c'est comme s'il y avait une chose
ou deux qui s'ouvrent \emph{clairement} dans ton crâne de
vampire\ldots{}"

"\ldots{} La société angoisse dans son développement personnel. Elle
veut méditer, mais a la tête pleine de vers. C'est neurologique,
égocentriquement plié sur du mensonge. C'est glacial, le sourire, la
gencive du gourou morbide. La chamane sort de son trou, la vieille
\emph{mudang} rapplique\ldots{}"

"\ldots{} Je, il n'y a plus de je\ldots{} suis un imbécile, je palpe des
plantes comme un imbécile, et comme d'autres touchent des zones
érogènes\ldots{} je ne masturbe pas le végétal en jouissant comme une
couleuvre\ldots{}"

\hypertarget{quatriuxe8me-mudra-colugo}{%
\section{\texorpdfstring{Quatrième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Colugo}{Quatrième mudra  Colugo}}\label{quatriuxe8me-mudra-colugo}}

\looseness=1 "Noble ami·e, si tu veux faire capituler le démon, tu ne lui couperas
pas la tête, simplement tu lui montreras tes ongles, tu lui montreras
aussi que ta mâchoire est souple comme une feuille de bananier. Tu lui
parleras, sans parler, des \emph{colugos}, roses comme des ongles, et
des primates dans les palmiers\ldots{}"

"\ldots{} Finis tes phrases, \emph{colugo}, tu es là à aligner deux,
trois mots, c'est dommage. La \emph{mudang} est hystérique, elle crache
sur les tapis de fleurs\ldots{}"

"\ldots{} L'ontologie est une carie qui donne l'impression d'avoir une
dent, alors que pendant ce temps, les démons pincent des ovaires. Ils
ont cru qu'on allait t'attraper dans une situation aussi crasse ? Pas
d'hagiographie pour un vampire comme toi\ldots{}"

"\ldots{} Mais, mon ami·e, ne montre pas ainsi double, triple visage
confit. Si je te parle, mes os te parlent, et mon œil te parle aussi,
jusque dans le sang, je te parle\ldots{}"

"\ldots{} Au bout de la perche, je ferai un pas de plus\ldots{}"

"\ldots{} On a craché sur le sol, en souvenir des os du serpent, en
souvenir du serpent osseux, en souvenir des yeux sans paupière du
serpent\ldots{}"

"\ldots{} Les lys tigrés s'ouvrent sur des tiges tigrées\ldots{} la
poésie, c'est la crème de la crème, pour une grande crémation, regarde
bien sa combustion, par les flammes, le reliquaire gigogne contient un
bol de terre, qui lui ne contient rien\ldots{}"

"\ldots{} Ils font des démons des figures grossières, que l'on agite
comme des visages grimaçants, édentés, décollés\ldots{} Regarde encore
le bûcher des couleuvres colorées\ldots{}"

"\ldots{} Ils veulent la pluie ? ils appellent la \emph{mudang}\ldots{}
Ils veulent un enfant ? ils appellent la \emph{mudang}\ldots{} Ils
veulent parler aux morts ? ils appellent la \emph{mudang}\ldots{} Ils
veulent plus d'argent ? ils appellent la \emph{mudang}\ldots{} Ils
veulent la \emph{mudang} ? ils appellent la \emph{mudang}\ldots{}"

"\ldots{} Ils ont peur de la femme-renard, ils ont peur d'être
émasculés, ils ont peur de perdre en quantité, de perdre leur membre.
Ils ont peur de perdre le pouvoir, de ne plus être des mâles, de perdre
leur organe dans le feu de leurs poils\ldots{}"

"\ldots{} Vampire, que retiens-tu de l'Histoire ?\ldots{}"

\hypertarget{cinquiuxe8me-mudra-fayoum}{%
\section{\texorpdfstring{Cinquième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Fayoum}{Cinquième mudra  Fayoum}}\label{cinquiuxe8me-mudra-fayoum}}

"Noble ami·e, tu peux donc pratiquer \emph{seon}, en laissant la folie
de l'Histoire pourrir dans sa folie. Tu pratiques \emph{seon} dans la
serre, tu pratiques \emph{seon} pour les os et pour les yeux des
lémuriens\ldots{}"

"\ldots{} L'être éveillé a vu un sourire dans le ver déchiqueté, il a vu
un sourire dans le ver déchiré qui gesticulait sur le sol\ldots{}"

\looseness=1 "\ldots{} Pour atteindre l'éveil, ils n'hésitent pas à se couper un
doigt, à couper un chien en deux, en quatre, une chienne en
gestation\ldots{} ils n'hésitent pas à se pendre à un arbre avec la
bouche\ldots{}"

"\ldots{} Pas besoin de se donner tant de mal, pour les polypes, pour le
tigre tanné en peau de tapis colonial\ldots{}"

"\ldots{} L'orchidée souterraine est blanche comme les ailes des
hétérocères, avec son air de \emph{Brahmaea}, avec son air de
vampire\ldots{}"

"\ldots{} Si tu me mords, je te demanderai de continuer\ldots{} entre
mes deux yeux, il y a tes yeux de vampire\ldots{} Tous les deux, on ne
parle que de photosynthèse\ldots{}"

"\ldots{} L'oasis est intracorporelle\ldots{}"

"\ldots{} Comme la cercosporiose jaune et noire, le sang a coulé de leur
bouche\ldots{} c'était à se tordre, de mondanité en mondanité, ça
sentait de la bouche, l'asticotage pour les asticots, c'était très sage,
c'était très beau, mais je préfère manger avec toi des abricots du
Fayoum\ldots{}"

"\ldots{} Tes yeux ont la profondeur de la chlorophylle, mais qui
thésaurise ici ? La plus belle des magies noires, c'est la
photosynthèse\ldots{}"

"\ldots{} Leurs yeux ne sont pas de l'ombre, leurs yeux sont de la
décomposition\ldots{} leurs yeux sont la décomposition de leurs
yeux\ldots{}"

"\ldots{} Tu vois bien, je n'abandonne pas ma folie, je garde mon
sourire de lémurien\ldots{}"

"\ldots{} Les lémuriens n'ont plus parlé de rien, les singes hurleurs
eux ont murmuré contre les murs\ldots{} bien que nous, vampires, nous
n'ayons jamais menti\ldots{}"

\hypertarget{sixiuxe8me-mudra-photosynthuxe8se}{%
\section{\texorpdfstring{Sixième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Photosynthèse}{Sixième mudra  Photosynthèse}}\label{sixiuxe8me-mudra-photosynthuxe8se}}

"Noble ami·e, quelques chauves-souris en vol désordonné s'échappent
parfois de la serre, comme une langue qui sortirait d'une
bouche\ldots{}"

"\ldots{} La serre, c'est ton crâne\ldots{} Dans la serre s'élèvera la
colonne\ldots{}"

"\ldots{} Racines, statocytes polarisés, essentiels pour la
photosynthèse, le gravitropisme et son mystère, mais alors ?\ldots{}"

"\ldots{} Le serpent a une tête de rat, ses écailles ressemblent à des
plumes\ldots{} Les chauves-souris sont nouées, elles sont nouées comme
des nœuds, et un filet de sang noir s'évapore\ldots{}"

"\ldots{} Sous la lune, nous regardons encore la constellation du
vampire\ldots{} ami·e vampire, dans cette vie, j'ai mis mes yeux, j'y ai
mis aussi mon âme amie\ldots{}"

"\ldots{} Les têtes des cactus brûlent la chlorophylle. La perlite
crépite dans le substrat des flammes. Les cactus cierges sont aussi
beaux que des poumons\ldots{}"

"\ldots{} Le souffle porte en lui les mutations du vivant. Les courants
silencieux de ton esprit, je les sens, je te jure\ldots{} tu es un
vampire parfaitement tangible\ldots{}"

"\ldots{} La cervelle est l'animal à ventouse, il s'enraye pour un rien,
pour une histoire de fessée. On porte le poids de la culbute, de la
médicamentée\ldots{} je ne parle pas pour le patriarcat morbide, la nuit
est déjà assez verte, ils ont encore cette envie irrépressible de se
montrer les dents, de se montrer la moue\ldots{} les lémuriens horrifiés
leur lancent des boisseaux, des livrées de branches en réseau ramifié,
des nattes tressées\ldots{}"

"\ldots{} Je t'en supplie, mon vampire adoré, oublions leurs manières
stupides, veux-tu que nous goûtions encore à la joie du sang ?\ldots{}"

"\ldots{} Tu veux parler du sang, ils n'ont pas d'yeux, leur pensée
symptomatique éponge la salmonelle\ldots{} Ouvrez-moi le ventre,
cherchez-y des organes : vous trouverez du \emph{jade lémurien}, des
nudibranches, des cactus ou des fleurs de bégonias\ldots{}"

"\ldots{} Ils font main basse sur les feuilles d'agave, ils sont
nombreux à pleurer, leur crâne farci, nourri, gelé, le garrot du
moi-moi-moi\ldots{}"

"\ldots{} Vois-tu le vice dans le lit ? tout le monde dit : j'écris,
mais personne ne dit : je vis. Ils cultivent l'ego, d'aucuns, d'aucunes
massent la bosse, ils iront chercher dans les buissons des moules, des
poils de mustélidés\ldots{}"

"\ldots{} La coupe est pleine de sang, dans le cône remue un remuement
très spécial\ldots{} donc pas de mezcal, de \emph{coconut
latte}\ldots{}"

"\ldots{} Réveille-moi, j'ai besoin de tes \emph{mudras}, plus belles
que des déités perforées\ldots{} Aujourd'hui, tu as hésité, tu as voulu
détruire la serre \emph{Walipini}. Objection : on ne peut détruire ce
qui n'est pas\ldots{}"

« \ldots{} Analyse la formation de ce qui n'a pas de nature propre, ce
que l'on nomme vacuité, ou ce qui est dépourvu d'entité réelle,

--- le vide, comme principe et condition de transformation du réel,

\emph{uk uk uk}\ldots{} »

"\ldots{} ils se mettent à baiser des crânes, à danser en baisant des
crânes, et pendant ce temps, leur crâne, qui le baise ? Pendant qu'il
remue ?\ldots{}"

"\ldots{} \emph{P'alttak-p'alttak}, ils placent des crânes en équilibre
sur leur crâne\ldots{} c'est mignon tous ces yeux noirs infâmes qui
tournent de l'œil, prêts à s'écrouler, à se briser\ldots{}"

"\ldots{} L'\emph{imago} a débuté, l'\emph{imago} ne finit
jamais\ldots{} fin des temps, \emph{amigo imago}, ferme la bouche, n'en
dis pas trop\ldots{}"

\hypertarget{septiuxe8me-mudra-sisal}{%
\section{\texorpdfstring{Septième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}}
Sisal}{Septième mudra  Sisal}}\label{septiuxe8me-mudra-sisal}}

"\ldots{} Toutes les couleurs, toutes les langues parlent dans le
serpent \emph{Kundalini}, et tu n'as pas besoin de parler, ni de te
reproduire dans un bruit de boue. Tu n'as plus besoin de collectionner
des crânes, de recueillir le spermaceti dans un bol troué\ldots{}"

"\ldots{} Les bananiers ont fleuri parce que tu l'as voulu, les fleurs
d'agave ont fleuri parce que tu l'as voulu aussi\ldots{} Tes cils de
vampire sont des agaves en fleur\ldots{}"

"\ldots{} À la lumière du jour, tu verras que le vide retourne la terre,
comme les vers de terre tournent, retournent la terre, mais jamais
vraiment la même terre\ldots{} je dis que tout change, c'est déjà dit,
et que rien ne meurt\ldots{} palpitations, je dis encore, tachycardie,
alors qu'il suffit de respirer et de trouver encore la cohérence
cardiaque\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Maguey cabuya}, pita rosette épaisse, ils courent comme
des fous, des folles, même s'ils n'ont pas de pieds, même s'ils n'ont
pas de fesses\ldots{}"

"\ldots{} Il faut que tu joignes les deux mains pour que la colonne,
\emph{mudra}, se vide, \emph{mudra}, et se remplisse de vide\ldots{}
Leurs mécanismes spirituels sont l'adoration du néfaste\ldots{}
Embrasse-moi, \emph{Arūpaloka}, que nos langues soient une
langue\ldots{} embrasse-moi, \emph{Arūpaloka}, jusqu'à la fin des
périodes cosmiques, dans le triple monde réduit en cendres\ldots{}"

"\ldots{} \emph{En réfutant l'existence des causes de l'attachement et
de l'aversion, le déplaisant est désigné. Si le désagréable n'existe
pas, comment l'aversion existera-t-elle ?}\ldots{}"

"\ldots{} L'aversion s'évapore comme de l'urine dans tes reins. Tu ne
croiras plus : les petits mensonges, le macabre et sa torsion, sa
musique libidinale\ldots{} c'est fini, car ils prendront feu dans
l'infinitésimal\ldots{}"

"\ldots{} Mets ton cœur dans mon cœur, avec les six connaissances, mets
ton cœur et tout ton être dans la serre \emph{Walipini}\ldots{} tous
deux composés, nous sommes incomposés\ldots{}"

\hypertarget{huitiuxe8me-mudra-kulung-kulung}{%
\section{\texorpdfstring{Huitième mudra
{\notosymbols\scriptsize\raisebox{-0.0ex}{●}} Kulung
kulung}{Huitième mudra  Kulung kulung}}\label{huitiuxe8me-mudra-kulung-kulung}}

"\ldots{} Il y a un crâne dans la montagne, il est gros comme cent
crânes, il est grand comme trois fois trois cents crânes\ldots{} La fin
d'une période cosmique correspond à la maturation d'un fruit dans la
serre \emph{Walipini}\ldots{}"

"\ldots{} Touche le tambour de la peau, \emph{skin drum}, tout est
phénomène\ldots{}"

"\ldots{} L'orage est dans les cervelles\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Tani}, je parle seul, mais si je parle parfois, je parle
aux fantômes\ldots{}"

"\ldots{} S'ils viennent avec des mains de voleurs, alors il n'y aura
rien à voler\ldots{}"

"\ldots{} \emph{Mudras} comme on plie les doigts, mais ils ne savaient
pas, ils n'ont jamais su que la serre était en cire d'abeille\ldots{}"

\looseness=1 "\ldots{} Je raconte très bien des histoires de crânes, des histoires où
tout est bien qui \mbox{ne finit} jamais\ldots{}"

"\ldots{} Veux-tu démêler le vrai du faux, ou le faux du vrai ? Veux-tu
enfin vivre en paix, dans un monument sans forme, dans le monument de
tes poumons ? Sans les subterfuges, les vermifuges câlins\ldots{} J'ai
du sang dans la bouche, un goût de sang, un goût sanguinaire pour le
sanguinolent\ldots{}"

"\ldots{} Je vais dire que j'ouvre, simplement, que j'ouvre pour toi mon
équateur mental, que je l'ouvre pour toi, que j'ouvre une jungle, que
j'ouvre une serre utopique, comme un mythe surgit dans le monde, entre
deux mondes, entre mes dents de lémurien, l'écorce d'un fruit rouge
s'ouvre, sur un fruit rouge sang\ldots{}"

"\ldots{} Dans ton équateur mental, le fruit organe grignoté,
\emph{kulung kulung}, dégouline de mes dents et c'est ainsi, c'est
probablement ainsi \emph{Tani Tani}, que le végétal progresse, qu'il
progresse dans ton esprit\ldots{} que ta langue aussi touche ma langue,
\emph{Tani}, c'est cela\ldots{} la naissance du goût vampire\ldots{}"

« \ldots{} Dans notre esprit il y a le \emph{Vide Apatride}, il n'y a
pas de lyrisme au final, de démence, c'est bientôt la fin, \emph{Tani},
ton souffle descend, c'était prévisible, dans ma gorge\ldots{} tu me dis
que la chauve-souris était déjà dans mes poumons, tu me dis que le
vampire était déjà dans mes poumons\ldots{} »

"\ldots{} Le mythe est visible, ça ne fait pas de doute, dans la nervure
des feuilles\ldots{} il reste du fantôme en toi, \emph{Tani}, une langue
animale, une langue apatride, un démon des plantes, un démon de
l'impermanence et du vide, qui n'existe dans aucun des phénomènes de ce
monde\ldots{}"

"\ldots{} C'est la fin des catégories, de l'animisme, de la poésie des
crocodiles\ldots{} le cœur est une éponge, il prend tout, il brûle comme
une feuille, mais ne refuse pas ce cœur qui ne refuse rien\ldots{}"

"\ldots{} Les fantômes sont nés sous la chlorophylle\ldots{}"

« \ldots{} L'interpénétration des deux serpents qui s'enroulent autour
d'une colonne en mouvement produit le troisième serpent dont l'unité est
engendrée par la montée hélicoïdale\ldots{} »

"\ldots{} etc., etc."

\hypertarget{formation-de-la-colonne}{%
\chapter{Formation de la colonne}\label{formation-de-la-colonne}}

\noindent\emph{Intuition fondamentale, la Kundalini.}

\noindent\emph{Les animaux qui forment la colonne.}

\noindent\emph{Le totem intracorporel véhiculé par le souffle.}

\vspace{1\baselineskip}

\emph{\uline{Une fois les huit états appréhendés, la langue tue.}}

\emph{\uline{L'intuition, une macération des éléments du langage.}}

\emph{\uline{Le regard tourné vers une vie surnaturelle, intracorporelle.}}

\emph{\uline{Une langue primitive, non encore formulée, parce qu'elle-même foyer des formules et des mutations.}}

\vspace{1\baselineskip}

\textbf{Réfutation : Seule la Vacuité élève au \emph{devenir}. Les
images, les apparitions ne sont que des illusions, des substrats
fragiles du mental.}

\vspace{1\baselineskip}

\emph{\uline{La colonne \emph{Kundalini}, foyer des mutations, irriguée par le sang.}}

\emph{\uline{Le souffle comme élément fondamental et flux des transformations.}}

\emph{\uline{La cohérence cardiaque, comme pulsion primitive des révélations.}}

\emph{\uline{Les formes de vies surnaturelles produites dans la montée verticale, le souffle et le sang comme principes fondamentaux des apparitions.}}

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, merveilleux vampire de l'intuition, tu devines ce qui dans
l'invisible agit comme une mémoire hématique, et dont le foyer serait
\emph{animé} par le sang, celui-ci drainé par le souffle. Cette colonne
de sang est spirituelle, car peuplée par les animaux du totem
intracorporel\ldots{}"

\vspace{1\baselineskip}

\emph{Colonne des serpents de sang, la torsade de la colonne caducée, la
langue hématique serpente, le souffle irrigue le sang des animaux.}

\emph{Le vampire de l'intuition tourne son regard sur la nuit des
apparitions intracorporelles.}

\emph{Tortue noire, près du nombril le sang, le foyer des
transformations.}

\clearpage

\begin{nscenter}

\vspace*{3\baselineskip}

{\notosymbols ◯}

\vspace{1\baselineskip}

COLUGO

esprit de la colonne

SERPENT

du nerf opaque

TAMANDUA

langue des cavités

LÉMUR

du \emph{jade lémurien}

TORTUE NOIRE

de calcaire

sur le caducée

FANTÔME

la main d'écailles

la photosynthèse du sang
\end{nscenter}

\clearpage

les deux serpents KUNDALINI et la tortue de rivière 자라

séjournent dans l'être INVISIBLE

dans la charge du souffle des poumons jusqu'au SANG

la mémoire est irriguée

\vspace{1\baselineskip}

l'oxygénation du SANG

fait briller leurs yeux noirs

dans la NUIT DU CORPS

\vspace{1\baselineskip}

Le \emph{seon} est une voie vers le \emph{devenir-vampire}.

La colonne est avant tout une colonne du souffle.

\hypertarget{ruxe9vuxe9lations-du-cruxe2ne}{%
\section{Révélations du crâne}\label{ruxe9vuxe9lations-du-cruxe2ne}}

\emph{Le crâne a eu son mot à dire, avant qu'il ne se\ldots{}}

\vspace{1\baselineskip}

\looseness=1 "\ldots{} je dirais, un tellurisme, ou un force invisible, bien que le
monde soit devenu aveugle, et que personne ne semble voir le magnétisme
de la pierre. Mais, en vampire, je la vois bien, elle est là, dans la
matière, comme une vie qui parle une autre langue, à l'intérieur. C'est
encore une forme de silence, une forme de vide, une vibration secrète,
peut-être invisible, mais révélée par cette invisibilité même au sein du
visible."

"\ldots{} la pratique du \emph{seon} vous amène à connaître le vide dans
l'expérience\ldots{} En vampire, vous vous \mbox{détachez} des pensées
discriminantes, des états mentaux liés à l'interdépendance des
phénomènes\ldots{}"

"\ldots{} je me retrouve là, chaque jour face à la fenêtre, assis en
silence dans la même posture. Les voix qui tournent finissent alors par
s'évanouir. Il n'en reste rien, de ces choses dont il faut se détacher,
des pièges, des ruminations mentales\ldots{} Le \emph{seon} vous en
libère. Vampire enfin, vous pouvez ne plus penser avec des mots\ldots{}"

"\ldots{} alors ce fantôme qui n'a rien à dire, et qui parle en moi,
s'épuise en moi, comme le moi s'épuise, fragmenté, puisqu'il n'y a pas
d'ātman ; ces corps ne sont que des résidus de purulences, peurs,
angoisses cristallisées en peaux moites\ldots{}"

"\ldots{} voici un souvenir d'enfance, et peut-être les prémices de ma
vie de vampire\ldots{} Enfant hépatique, la médecine n'apportait aucune
guérison, aucun remède, comme si j'étais invisible\ldots{} Et puis mes
parents décidèrent de se tourner vers un sorcier. Je me souviens encore
aujourd'hui\ldots{} sa cuisine, l'immeuble, les grands bocaux de plantes
à infuser, les feuilles longues et ondulées qui devaient insuffler leurs
secrets pour me ramener à la vie. La mémoire du végétal fut ainsi donnée
comme remède à la mémoire du sang\ldots{}"

"\ldots{} alors le souffle vous traverse comme une colonne, pacifie les
tensions, les nerfs, le sang\ldots{} Il irrigue, encore, donne une
cohérence à la circulation des flux de pensée, des flux sanguins. Il
accorde les phénomènes à l'invisible, à son énergie qui agit dans
l'expansion insaisissable des forces, du magnétisme\ldots{} C'est le
vide qui circule en vous, fait de vous un vampire dans le vide\ldots{}
Vous devenez alors vampire dans la vacuité\ldots{}"

\begin{chassefixe}
j'ai compris que mes os n'étaient pas moi et que je n'étais pas mes os et que dans mes os parlaient d'autres voix qui n'étaient pas ma voix

j'ai commencé à parler en vampire et alors j'ai commencé à parler sans parler

j'ai commencé à te parler sans parler et tu m'as compris et alors j'ai compris que toi aussi tu étais vampire
\end{chassefixe}

\hypertarget{esprit-de-la-colonne}{%
\section{Esprit de la colonne}\label{esprit-de-la-colonne}}

\vspace{-1\baselineskip}
\hspace{1em}

\emph{fluidifier la structure osseuse}

\emph{EN ESPRIT et par le souffle}

\emph{l'esprit n'est pas véhiculé par la matière}

\emph{c'est l'esprit qui véhicule la matière par le souffle}

\emph{l'esprit accompagne verticalement le souffle primitif}

\vspace{1\baselineskip}

LA VOIX PARASITAIRE SE TAIT

ET LA PENSÉE N'A PLUS LIEU D'ÊTRE

QUAND SUBSISTE SEUL

PLUS QUE LA PENSÉE

LE VÉHICULE DE LA PENSÉE

\vspace{1\baselineskip}

\emph{les peurs ne sont que des formations de sel}

\emph{les images mentales s'évaporent sans laisser de traces}

\vspace{1\baselineskip}

Le kaléidoscope est un mensonge des nerfs.

Le vampire ne cesse de se traverser lui-même.

\vspace{1\baselineskip}

\textbf{Réfutation : La \emph{Kundalini} n'est ni animale ni magnétique.
Elle est apatride.}

\vspace{1\baselineskip}

Ses figures mutent, elles n'ont pas de formes définissables. Telles des
flammes, elles se transforment. Seul le magnétisme énergétique les
alimente, les \emph{anime}.

C'est un tellurisme des os, de la colonne vertébrale.

Les animaux archétypiques ne sont que des figures de compréhension, des
repères mentaux. Elles proviennent d'une sémantique, ou d'un langage. La
\emph{Kundalini} n'a pas de langue.
\nowidow[1]

La \emph{Kundalini} se meut dans sa mutation. Les contorsions des deux
forces énergétiques se rencontrent, brûlent d'un même feu. Ce feu du
sang est le feu du vampire. C'est le feu du silence sans mot, celui du
devenir sans forme.

\vspace{1\baselineskip}

\textbf{Réfutation : Le tantrisme est une farce. Les yogis ne sont que
des puces.}

\vspace{1\baselineskip}

\uline{Il n'y a pas d'image possible autre que le sang, dans le \emph{devenir-vampire}.}

\hypertarget{colonne-du-vide}{%
\section{Colonne du Vide}\label{colonne-du-vide}}

Les images n'ont plus lieu d'être. Les figures ne sont que des illusions
d'\emph{être}. Elles sont des vecteurs de compréhension lors de la
traversée des états intermédiaires, vouées ainsi à disparaître. La
colonne est établie verticalement dans un espace de vacuité.

\vspace{1\baselineskip}

"\ldots{} Noble ami·e, les images n'ont plus de visage. Tu peux
maintenant envisager l'\emph{inenvisageable}\ldots{}"

\vspace{1\baselineskip}

La colonne du vide est le \emph{canal subtil} du souffle. Ses parois
n'ont d'autres limites que la réfutation perpétuelle des limites de
l'existant.

La colonne résiste à la \emph{prédation} des phénomènes.

La cage thoracique est le refuge de la colonne.

Le \emph{Vide Apatride} est inaltérable.

\hypertarget{quatriuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}{%
\subsection{Quatrième commentaire sur le devenir-vampire}\label{quatriuxe8me-commentaire-sur-le-devenir-vampire}}

\hspace{1em}

La \emph{libération}, comme dans le \emph{Bardo}\footnote{Le
  \emph{Bardo}, lui-même, Livre de la Libération par l'Écoute.}, ne peut
advenir que par l'Écoute. Ce qui implique la capacité d'accueillir ce
qui n'est pas la parole, ou ce qui est autre dans la parole,
c'est-à-dire la langue apatride.

L'Écoute dans le \emph{seon} est un engagement total de l'\emph{être}
dans la connaissance de l'\emph{être}, dans la pratique de l'\emph{être}
comme expérience fondamentale, pratiquée sans la mise à distance de la
pensée comme représentation des phénomènes de l'\emph{étant}.

L'Écoute dans le \emph{seon} est une attention profonde à ce qui
advient. Elle n'est pas une attitude passive, mais au contraire une
pratique de connaissance.

\vspace{1\baselineskip}

Le \emph{seon} est une pratique de l'\emph{être}.

\hypertarget{vide-apatride}{%
\chapter{Vide Apatride}\label{vide-apatride}}

\hypertarget{devenir-vampire-dans-le-vide-apatride}{%
\section{Devenir-vampire dans le Vide
Apatride}\label{devenir-vampire-dans-le-vide-apatride}}

"Noble ami·e, dès le commencement, les phénomènes sont vides\ldots{}"

"\ldots{} Deux hétérocères blancs s'accouplent sur une pierre
bleue\ldots{}"

"\ldots{} La grue qui s'envole ressemble à un squelette. La colonne de
nuages ressemble à une colonne vertébrale\ldots{}"

\asterisme

Qui fera l'expérience de l'apatride n'aura plus besoin de langue pour
dire l'apatride.

\asterisme

Le vampire apatride a une langue de sang. Sa langue ne parle pas avec la
langue, mais avec le sang.

\asterisme

Le vampire apatride ne répond pas aux phénomènes.

\asterisme

Le vampire apatride ne répond pas aux pulsions.

\asterisme

L'apatride est sans pulsion.

\asterisme

Le vampire devient vampire dans le \emph{Vide Apatride}.

\asterisme

Le vampire est apatride ou il n'est pas vampire.

\asterisme

Le vampire devient vampire quand il oublie qu'il est vampire.

\asterisme

Si le vampire ne parle pas, alors il parle en vampire.

\asterisme

Le silence est la condition du \emph{devenir-vampire} dans le \emph{Vide
Apatride}.

\asterisme

Le silence parle vampire comme le vampire parle en silence.

\asterisme

Le silence est une formulation de l'apatride. Le silence contient toutes
les formulations de l'apatride.

\asterisme

Le silence conditionne l'acuité. Le \emph{devenir-vampire}, en tant que
devenir, laisse advenir le monde dans le silence. Par le silence, il
devient monde.

\asterisme

Le \emph{Vide Apatride} est un devenir où n'advient rien d'autre que le
devenir.

\asterisme

Le devenir en lui-même ne peut contenir le monde, mais le monde est en
lui-même devenir.

\asterisme

Le monde est un devenir insatiable. En ce sens, il est vampire.

\asterisme

L'apatride est limpide.

\asterisme

L'apatride est un monde dégagé du monde.

\asterisme

L'apatride n'est pas une langue. L'apatride est dans toutes les langues.

\asterisme

La pensée analysante paralyse. Le \emph{Vide Apatride} est un devenir
perpétuellement \emph{en voie} vers un autre devenir. Il est sans
limites.

\asterisme

Le \emph{Vide Apatride} est l'attente inattendue.

\asterisme

Dans le \emph{Vide Apatride}, le vampire est sans cesse déporté,
décentré.

\asterisme

Dans ce mouvement perpétuel, il trouve son centre.

\vspace{1\baselineskip}

{\begin{nscenter}\notosymbols ◗ ◖\end{nscenter}}

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e devenu·e vampire, ne cherche pas tes mots, la \emph{vérité
en soi} est sensitive. La plante aussi est vampire. La célosie est
vampire\ldots{}"

"\ldots{} En rongeant le radis, en rongeant la pastèque, le rat, sans le
savoir, crée un cercle\ldots{}"

"\ldots{} Le savoir de la \emph{vérité en soi} est sensitif\ldots{}"

"\ldots{} Le savoir de la \emph{vérité en soi} est hématique\ldots{}"

"\ldots{} Le rat est le vampire ; le fruit et la racine, le
sang\ldots{}"

"\ldots{} Les \emph{mudras} sont des \emph{mudras} en dents de
vampire\ldots{}"

"Noble ami·e, il se pourrait bien que le vide donne naissance à des
fleurs\ldots{}"

\begin{chassefixe}
nous avons versé le sang de l'oiseau dans une assiette et le sang était rouge et il était sombre aussi

il faisait nuit et il y avait les grands bananiers qui remuaient autour de nous

le sang dans l'assiette faisait une tache rouge et nous attendions en silence qu'un esprit se manifeste

il y avait le sang et il y avait notre souffle et le mouvement des feuilles qui se balançaient dans la nuit

les \emph{colugos} rampaient sur les arbres et parfois nous pouvions entendre le bruit d'un animal qui sautait de branche en branche

nous avons marché dans la nuit avec la coupe de sang dans les mains pour attirer un esprit

le serpentaire \emph{bacha} dormait dans un sophora et les passereaux s'envolaient sur les rochers noirs

les yeux des serpents brillaient et leurs écailles ressemblaient à du métal

j'ai pris tes mains et j'ai mis tes doigts dans l'assiette pour qu'ils deviennent rouges et j'ai mis ton doigt dans ma bouche

je me souviens de t'avoir dit que les oiseaux aussi pouvaient devenir vampires

nous nous sommes accroupis dans la nuit et un \emph{colugo} est passé juste au-dessus de nous volant d'un arbre à l'autre

nous avons entendu tout près les pas d'un \emph{tamandua} et derrière un fourré nous l'avons vu se déplacer sur la terre et son pelage était si blanc que nous nous sommes demandé s'il ne s'agissait pas d'un esprit venu pour le sang et alors tu m'as répondu qu'il s'agissait bien d'un esprit vampire venu pour le sang

je t'ai dit que je n'avais plus de mémoire et que la mémoire aussi pouvait mourir et que la mémoire aussi pouvait couler comme le sang que nous avons versé sur la terre

nous avons craché sur le sol et le sang se mélangeait à la terre et à notre salive et les oiseaux ont commencé à s'agiter dans les sophoras et les feuilles des bananiers se balançaient encore sous le ciel noir

nous nous sommes embrassés et le sang sur mes lèvres a marqué tes lèvres

tu traçais des lignes dans la terre avec ton doigt et tes cheveux noirs couvraient ton visage quand tu te penchais en avant pour regarder le sol

je ne voyais plus tes yeux mais tes lèvres tachées de sang apparaissaient à travers ta chevelure qui recouvrait ton visage comme de l'eau sombre

je pense que nous étions devenus des vampires sans le savoir

je pense que nous ne pensions plus à rien dans cette nuit vampire

le sang a séché sur mes lèvres et quand je regardais tes yeux je les trouvais noirs comme le ciel ou peut-être plus noirs encore que le ciel

tu m'as dit que le \emph{tamandua} que nous avions vu s'était transformé et qu'il était devenu une chauve-souris ou un \emph{colugo}

nous sommes devenus vampires parce que nous pouvions voir l'Invisible

nous sommes devenus vampires parce que nous étions en train de toucher l'Invisible

tu m'as dit que les esprits sont dans le sang comme la mémoire est dans le sang et comme la flore et la faune s'ouvrent et s'animent dans le sang

il y a une lumière dans le sang et cette lumière est la lumière du vampire

nous deux vampires encore nous nous sommes endormis et pour la première fois j'ai vu les étoiles dans mon sommeil

dans mon rêve je voyais distinctement les étoiles et elles étaient toutes \emph{à leur place}

le ciel était le sang et les étoiles étaient les globules rouges et blancs dans leur plasma céleste

nous dormions tous les deux ensemble et notre sang animait nos rêves de vampires
\end{chassefixe}

\hypertarget{seon-apatride}{%
\section{\texorpdfstring{Seon
Apatride}{Seon Apatride}}\label{seon-apatride}}

User de plusieurs langues, pour n'en avoir aucune.

\hypertarget{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-i}{%
\subsection{\texorpdfstring{Expériences du seon dans la pratique du seon I}{Expériences du seon dans la pratique du seon I}}\label{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-i}}

\hspace{1em}

Dans les premières minutes, des voix résonnent, sans lieu comme le
\emph{feu de la langue}.

Le \emph{feu de la langue} est un résidu de voix entendues, des résidus
de paroles qui ont laissé leur empreinte sur le mental. Ces voix n'ont
aucune logique langagière, elles sont de pures marques sur le mental qui
les \emph{régurgite}. Elles tournent comme des résidus dans le
psychisme.

Ces \emph{feux de la langue} sont la marque d'une saturation des signaux
appréhendés par les sens. Dans le \emph{seon}, le vampire prend
conscience des résidus qui troublent le devenir.

Le vampire doit se défaire du \emph{feu de la langue} en pratiquant le
\emph{seon}. Le mental laisse ainsi se tarir le feu, il s'en
désolidarise, en plaçant le mental à distance.

Le \emph{centre} de l'attention est déplacé. Le \emph{centre} est
l'acuité seule.

Le vampire ne refuse rien, mais ne retient rien. Il n'y a plus d'analyse
des phénomènes ou des représentations.

Dans le devenir, le vampire se place lui-même en tant que devenir.

Ce ne sont pas les états intermédiaires qui le retiennent dans un état
stagnant, mais les changements d'état, par leurs successions même, qui
sont \emph{reconnus} par lui comme seuls états d'une réalité
impermanente.

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, un espace s'ouvre dans ta cage thoracique. Tu deviens un
objet tellurique sans nom. Tu pourrais devenir une flamme de sang. Tu
deviens une flamme vampire\ldots{}"

"\ldots{} dans le \emph{Vide Apatride}, tu deviens\ldots{}"

"\ldots{} tu deviendras objet tellurique\ldots{} aussi calme que le
\emph{seonbawi}\footnote{Littéralement, le rocher \emph{seon}, qui se
  trouve sur les flancs du mont Inwangsan à Séoul, à proximité du
  sanctuaire chamane Guksadang.}\ldots{}"

"\ldots{} Dans l'érosion il y a, non pas la disparition, mais le devenir
des formes. Le vampire voit le devenir fluide de la pierre, l'organisme
et ses transformations, comme le sang circule dans l'immobilité du
corps\ldots{}"

"\ldots{} ton corps est une fleur de sang. Ton corps est aussi fin
qu'une feuille de sang. Ton corps est aussi léger qu'une goutte de
sang\ldots{}"

"Noble ami·e, tu es un être de sang. Alors, deviens vampire dans le
sang\ldots{}"

"\ldots{} en tant qu'être de sang, tu dois aimer le sang\ldots{}"

\clearpage

\hypertarget{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-ii}{%
\subsection{\texorpdfstring{Expériences du seon dans la pratique du seon II}{Expériences du seon dans la pratique du seon II}}\label{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-ii}}

\hspace{1em}

Quand les \emph{langues de feu} se seront éteintes, la seule qui se
manifestera, par delà toutes les autres, sera la langue apatride.

L'immobilité du corps vampire apporte une lumière aux flux invisibles,
au sang circulant dans les organes, ainsi qu'au souffle traversant le
corps. Le vampire respire par le corps, non seulement dans les poumons.
Sang et souffle sont unifiés. Le cœur vampire est pacifié dans le
mouvement du souffle lié au mouvement du sang. Ce mouvement unique est
le mouvement du \emph{devenir-vampire} dans le \emph{Vide Apatride}.

Ce qui monte, ce qui circule en silence dans la poitrine, relie les flux
de pensée au flux du sang, au souffle.

Le souffle, le sang, la pensée sont une seule langue dans le
\emph{devenir}. C'est la langue de l'apatride.

\hypertarget{vampire-du-vide-dans-le-devenir-apatride}{%
\subsection{Vampire du Vide dans le devenir
apatride}\label{vampire-du-vide-dans-le-devenir-apatride}}

\hspace{1em}

"\ldots{} Noble ami·e, détaché·e des illusions du lieu, tu découvres
l'existence du \emph{sans-lieu}. Détaché·e des illusions des phénomènes
de la langue et de la pensée, tu découvres l'existence de
l'apatride\ldots{}"

"\ldots{} L'apatride parle en tant que langue du \emph{devenir}\ldots{}"

"\ldots{} La langue apatride peut tout dire. Elle exprime le
\emph{devenir} par le vide. Elle exprime le vide dans le \emph{devenir}.
Le vide est le cœur du \emph{devenir}. Le \emph{devenir} est le cœur du
Vide\ldots{}"

"\ldots{} Le vide est le \emph{devenir} sans paroles. Le vide est le
\emph{devenir} de toute parole\ldots{}"

"Noble ami·e, vampire de chair, dans les yeux du \emph{colugo}, dans les
yeux du \emph{tamandua}, tu verras\ldots{}"

"\ldots{} tes mémoires et la mutation de tes mémoires, et la vie de ceux
qui t'ont donné la vie\ldots{}"

\begin{chassefixe}
dans les yeux du \emph{tamandua} je me voyais être le \emph{tamandua}

j'ai arrêté de penser parce que j'ai compris que j'étais cet animal et que cet animal lui aussi \mbox{se reconnaissait} en moi

dans les feuilles des arbres il y avait le murmure d'une langue et cette langue était une langue sans langue mais une langue commune à toutes les langues

je parlais la langue du \emph{tamandua} parce que j'étais le \emph{tamandua}

ma mémoire était aussi dans celle du \emph{tamandua} et dans ma mémoire je percevais celle du \emph{tamandua}

\sout{nous nous sommes reconnus et je me suis reconnu en nous}
\end{chassefixe}

\hypertarget{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-iii}{%
\subsection{\texorpdfstring{Expériences du seon dans la pratique du seon III}{Expériences du seon dans la pratique du seon III}}\label{expuxe9riences-du-seon-dans-la-pratique-du-seon-iii}}

\hspace{1em}

Laisser s'évanouir d'elles-mêmes les projections du mental.

Les phénomènes adipeux sont écartés par le \emph{Vide Apatride}.

Regard apatride. La tension oculaire est inexistante. Les yeux à demi
ouverts, le regard s'ouvre, mais ne fixe rien.

Le regard apatride se vide de toutes les images et des projections
adipeuses du visible.

Les phénomènes en mouvement paralysent.

L'immobilité du \emph{seon} libère les flux internes et invisibles qui
sont les racines du mouvement.

\vspace{1\baselineskip}

"Noble ami·e, être sans épaisseur, en disparaissant au regard des
autres, tu t'apparais à toi-même\ldots{}"

"\ldots{} le souffle et le sang dans l'apatride sont un monde de silence
qui s'ouvre sur des mondes de silence\ldots{}"

\vspace{1\baselineskip}

Les mutations du vivant s'enracinent dans l'invisible.

Les racines du visible mutent dans le vide.

\vspace{1\baselineskip}

Les mutations du vivant sont toutes produites dans le \emph{Vide
Apatride}.

\begin{chassefixe}
tu t'es réveillée sous le grand bananier et je t'ai demandé si tu avais ressenti toi aussi le vide autour de nous et en nous

tu m'as répondu que le vide était dans le monde et son mouvement et dans ce monde qui n'en finissait jamais de se transformer

tu m'as dit aussi que le vide dans le monde qui nous entourait était le même que celui qui était en nous et que ce qui était en dehors était aussi en dedans et que ce qui était lointain était à la fois ce qui était proche

tu m'as dit que le \emph{tamandua} qui était apparu dans ton rêve était aussi celui qui était passé tout près de nous et de nos deux corps endormis dans la nuit

et que ces deux mondes qui se visitaient étaient aussi traversés du même vide parce qu'ils étaient tous les deux des mondes en mutation dans le \emph{Vide Apatride}

alors après avoir parlé nous n'avons plus parlé et tu m'as montré ton poing fermé et après quelques secondes tu l'as ouvert et j'ai vu qu'il n'y avait rien dans ta main

tu as souri avec tes dents de vampire

et avec tes deux mains de vampire tu as formé la \emph{mudra cosmique}

et nous sommes devenus encore ce que nous étions avant de devenir...

\vspace{1\baselineskip}

... des vampires dans le \emph{Vide Apatride}
\end{chassefixe}
\cleardoublepage

% Les notes de fin
% \pdfbookmark[0]{Notes}{notes}
% \printendnotes


\cleardoublepage
% \mbox{}\thispagestyle{empty}
% \cleardoublepage

% Fin du livre
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\vspace*{8\baselineskip}
\begin{nscenter}
\includegraphics[width=0.62\textwidth]{./gabarit/code.png}

\vspace{1\baselineskip}

\Large

∀ℕϮïL1√я∑
\end{nscenter}
% \vspace*{\fill}

\cleardoublepage

\vspace*{\fill}
\begin{nscenter}
\thispagestyle{empty}
\footnotesize

\noindent La continuité de cet ouvrage se fabrique sur le réseau.

\noindent\url{https://abrupt.cc/etienne-michelet/mudras-vampires}

% \vspace{1\baselineskip}
\vspace*{\fill}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\footnotesize
\vspace*{\fill}

\noindent La matière papier résonne en l'antimatière numérique,\\l'information identique se multiplie, elle découvre sa~gratuité, et ce livre trouve son écho en son antilivre.

\noindent\href{https://antilivre.org}{antilivre.org}

\vspace{1\baselineskip}

\noindent Le mot se disperse dans l'obscur,\\et il ne nous reste plus qu'à jeter des livres au monde\\pour manifester rêves et hurlements.

\noindent\href{https://abrupt.cc/manifestes}{abrupt.cc/manifestes}

\end{nscenter}

\vspace*{\fill}

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nscenter}
    \scriptsize\seqsplit{1100001010101011001000000100000101110101001000000111001001100101011101100010111000101110001011100010000011000010101110110010000001010011011000010010000001101100011000010110111001100111011101010110010100100000011000010111011001100001011010010111010000100000011001100110111101101110011001000111010100101110}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
    Version : 1.0.1

    Abrüpt, Internets \& Zürich

    Colophon : \href{https://abrupt.cc/colophon}{abrupt.cc/colophon}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
  \noindent Fabriqué dans le cyberespace

  \noindent ISBN de l'antilivre : 978-3-0361-0217-7

  % \noindent Imprimé en Allemagne
  %
  % \noindent ISBN : 978-3-0361-0215-3

  \noindent Dépôt légal : quatrième trimestre 2023
  \end{nscenter}
}

\end{document}
